金融+（再）保險佬，你問我答。

如題

環球實戰經驗：香港、新加坡、倫敦、紐約、百慕達

點睇宜家啲mk仔做保險

港大理科
香港
第一份工：～18K (講緊十9幾年前嘅事）

唔清楚
但agent 入行相對易少少

你做再保生意？平時點搵客？

離開前線有一段時間。

唔同地區/line of business有唔同。
基本上都係同broker 同同保險公司建立友好關係。

Sales為主?

Reinsurance 同保險佬有咩關係？

係咪好難入行？

未做過
以前核保、計價、新產品開發、另類風險管理（ART/Captive）
家下做portfolio management、收購合併/交易、風險/合規管理

個人認為Re 同direct 都係保險，運作模式基本上分別唔大。

香港難啲。英、美比較容易（機會多啲）。

保險受唔受疫情影響
會唔會多左人因為疫情去買保險

Law firm 代表你地嘅claims handling 有冇故事聽？

我有做亦識做，但一般嚟講都交俾精算同事處理。

疫情有影響，基本上產險公司(direct 同re)今季同上季要加reserve。外國嘅特別要，一來有人要求retro property BI cover，二來surety、trade credit同health呢啲lines 的確係多咗claims。

多咗人/公司問，但唔一定買，因為整體保費(非人壽) 上升中。

未親身同claims attorney 交過手。in house 嘅都冇乜大嘢（託賴）。